旺角單位閉門失火 消防火場救出2貓慘死

消防員即場為兩貓進行急救，可惜最終經搶救後不治。(梁澤岡攝)

旺角山東街36號華美大廈樓上一單位，下午2時33分，單位突閉門失火，冒出濃煙，消防接報到場出動一喉一煙帽隊撲救，約16分鐘將火救熄，火警原因有待調查。消防在火場先後救出兩隻貓，惟牠們已奄奄一息，消防員即場為兩貓進行急救，愛護動物協會人員亦接獲通知到場處理，惟兩貓最終經搶救後不治，由愛協人員撿走。

曾協助救貓的導盲犬導師胡清怡表示曾對貓兒急救，惟牠並無反應，手腳沒有郁動，「大家都努力搶救梗。」

仲以為係消防員為左救貓慘死